\phantomsection \label{subsubsec:R112}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R112}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R112}{R1.12}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Projet Personnel et Professionnel } % R112 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1oAL8THQTgjwj_Vc_-Plz1O2Ov89BwbAXQ_ArJz_NsWE/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 0h CM, 9h TD et 6h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{12h}, dont 7h CM/TD et 5h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 9h CM/TD et 6h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{2} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le Projet Personnel et Professionnel (PPP) du semestre 1 permet à
l'étudiant de découvrir son domaine d'activité.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Acquérir une compréhension du référentiel de compétences de la
  formation et des éléments le structurant
  (composantes essentielles, compétences, niveaux, apprentissages
  critiques, SAÉ)
\item
  Construire le lien entre les niveaux de compétences ciblés, les SAÉ et
  les ressources au programme
  de chaque semestre
\item
  S'approprier son champ d'activité ; se constituer un panorama des
  métiers dans le domaine des réseaux
  et télécommunications
\item
  Connaître les entreprises du domaine R\&T
\item
  Engager une réflexion sur la connaissance de soi
\end{itemize}
Les activités pouvant être proposées sont :
\begin{itemize}
\item
  Enquête métiers
\item
  Rencontres d'entrepreneurs, de chefs de service, de techniciens et
  d'enseignants
\item
  Visites d'entreprises, forums
\item
  Témoignages, relations avec d'anciens diplômés, interviews de
  professionnels
\item
  Découverte et compréhension d'un bassin d'emploi particulier
\item
  Détermination de ses atouts personnels
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Préconisations de mise en oeuvre}

\begin{itemize}
\item
  1{]} S'approprier la démarche PPP : connaissance de soi (intérêt,
  curiosité, aspirations, motivations),
  accompagner les étudiants dans la définition d'une stratégie
  personnelle permettant la réalisation du
  projet professionnel
  \begin{itemize}
  \item
    Développer une démarche réflexive et introspective (de manière à
    découvrir ses valeurs, qualités,
    motivations, savoirs, savoir-être, savoirs-faire) au travers, par
    exemple de son expérience et ses centres
    d'intérêt
  \item
    Placer l'étudiant dans une démarche prospective en termes d'avenir,
    souhait, motivation vis-à-vis
    d'un projet d'études et/ou professionnel
  \item
    S'initier à la démarche réflexive (savoir interroger et analyser son
    expérience)
  \end{itemize}
\item
  2{]} S'approprier la formation
  \begin{itemize}
  \item
    S'approprier les compétences de la formation -- identifier les blocs
    de compétences
  \item
    Référencer les compétences et les associer avec la réalité du
    terrain
  \item
    Découvrir, analyser les parcours B.U.T. de la spécialité
  \item
    Accompagner le choix des parcours (type \textgreater type 2)
  \item
    Préparer son stage et/ou son alternance et/ou son parcours à
    l'international
  \end{itemize}
\item
  3{]} Découvrir les métiers et connaître le territoire
  \begin{itemize}
  \item
    Faire le lien avec les métiers (fiches ROME -- Association article
    1)
  \item
    Débouchés en fonction du territoire,
  \item
    Bassins d'entreprise, réseaux d'entreprise, implantations
  \item
    Identifier les métiers en lien avec la formation, en analyser les
    principales caractéristiques
  \end{itemize}
\item
  4{]} Se projeter dans son environnement professionnel
  \begin{itemize}
  \item
    Codes, usages et culture d'entreprise
  \item
    Intégration des codes sociaux au niveau France, Europe pour s'ouvrir
    à la diversité culturelle, ouverture
    sur la mondialisation socio-économique
  \item
    Construire son réseau professionnel : découvrir les réseaux et
    sensibiliser à l'identité numérique
  \item
    Choix -- métier - Connaissance de soi, Connaissance des parcours,
    métiers, parcours, formation, approche
    par compétences, Analyse réflexive
  \end{itemize}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.01} \textit{Maîtriser les lois fondamentales de l'électricité afin d'intervenir sur des équipements de réseaux et télécommunications}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.02} \textit{Comprendre l'architecture et les fondements des systèmes numériques, les principes du codage de l'information, des communications et de l'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.03} \textit{Configurer les fonctions de base du réseau local}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.04} \textit{Maîtriser les rôles et les principes fondamentaux des systèmes d'exploitation afin d'interagir avec ceux-ci pour la configuration et l'administration des réseaux et services fournis}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.06} \textit{Installer un poste client, expliquer la procédure mise en place}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.01} \textit{Mesurer et analyser les signaux}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.03} \textit{Déployer des supports de transmission}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.05} \textit{Communiquer avec un tiers (client, collaborateur...) et adapter son discours et sa langue à son interlocuteur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.02} \textit{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.03} \textit{Traduire un algorithme, dans un langage et pour un environnement donné}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.04} \textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.05} \textit{Choisir les mécanismes de gestion de données adaptés au développement de l'outil et argumenter ses choix}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}} Se sensibiliser à l'hygiène informatique et à la cybersécurité
\tabularnewline
\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} S'initier aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}} Découvrir un dispositif de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE104}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.04}} Se présenter sur Internet
\tabularnewline
\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}} Traiter des données
\tabularnewline
\hyperlink{SAE171}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Métiers, Entreprises, Orientation, Formation, Approche par compétences. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

